
                      No es “Los Miserables” una película redonda sobre todo porque la segunda mitad del metraje se hace pesada y menos entrañable y sorprendente que la primera parte, tal vez porque  la lectura de subtítulos llega un punto que se hace cansina. Los actores están correctos sobresaliendo Anne Hathaway por su humanidad, Hugh Jackman por su entrega y Russell Crowe por ser el que peor canta y por ello el que más méritos hace para ser respetado ya que cualquier otra estrella de Hollywood hubiera escurrido el bulto y no aceptado un papel en un Musical. La historia y canciones al principio interesan y emocionan pero es aparecer en escena la historia de amor adolescente y uno empieza a mirar de reojo el reloj, pero es ahí, cuando uno ya se desespera y aburre, cuando llega la fanfarria final y en cuestión de segundos, por obra y gracia de la etérea Anne Hathaway y del himno final (que ni un manifestante del 15M hubiera escrito mejor) que uno se despierta, se emociona, se le cae alguna lagrimilla y se le graba a fuego en la memoria una película que parecía destinada al olvido al estilo de “Chicago”.
        
            